\clearpage
\section{Anexo 5 - Resumo dos Relatórios de Atividades}

Abaixo está a relação de informações que devem constar no relatório de 
atividades de estágio, brevemente comentadas pois já houve muito detalhamento 
nos capítulos anteriores. Relembrando que esse anexo é um resumo das minhas 
atividades, e o relatório é o documento inteiro, leia novamente 
o aviso no início do documento na seção \href{info:warning}.

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Informações sobre a Concedente}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descrição} & \textbf{Requisito} \\
\hline
Empresa Agrosatélite Geotecnologia Aplicada. & Nome da Concedente - CNPJ
18.356.471/0001-00. \\
\hline
Início de 2016 até final de 2017. & Período Previsto para o Estágio. \\
\hline
Daniel - Geógrafo. & Nome do Supervisor/Preceptor, \\
\hline
20 horas. & Jornada Semanal. \\
\hline
Horários quebrados durante a semana, sendo manhãs e tardes. & Horário de 
trabalho. \\
\hline
ROD SC 401, 4.850 - CEP: 88.032-005 - Saco Grande & Local de Trabalho (endereço 
da concedente). \\
\hline
Bastante espaçoso e mais adequado para convivência,  muitos computadores 
completos para todos, limpeza ótima, iluminação ótima. \vfill 
\includegraphics[width=2.35in]{shopping} \vfill Shopping Casa e Design. A 
Agrosatélite fica nesse estabelecimento.
& Ambiente de trabalho 
(descreva o ambiente, como tamanho aproximado das instalações, de seu local de 
trabalho, equipamentos disponíveis, limpeza, iluminação, etc). \\
\hline
8 pessoas na equipe de TI, relacionamento ótimo profissionalmente falando. 
Apenas 1 é estagiário na equipe de TI, esse sou eu. & Colegas de trabalho 
(descreva quantas pessoas trabalham com você, quantas são funcionários, quantas 
são estagiários, como tem sido a relação profissional com eles). \\
\hline
\label{tab:info-concedente}
\end{longtable}
\end{center}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Atividades Desenvolvidas}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descriço} & \textbf{Requisito} \\
\hline
Estou trabalhando na Agrosatélite G. A. como pesquisador júnior e programador.
Trabalhei em um projeto desde 2016 até o presente momento, que é uma ferramenta 
de modelagem e processamento de dados (relacionados ao comportamento de uma 
plantação qualquer). Também ajudei em outro projeto relacionado ao MapBiomas e 
o Google Earth Engine. & (i) quais tem sido suas funções e atribuições 
específicas no estágio. \\
\hline

Visual Paradigm, PyCharm (Ubuntu), Visual Studio (Windows), QGIS, Linguagem de 
programação Python27, Slack, Postman, LP Python35, Kernprof, Line by Line 
Profiling, TDD, Testes Unitários, Outros frameworks de trabalho relacionados a 
métodos e práticas estão no 
meu \href{https://repositorio.ufsc.br/xmlui/handle/123456789/171387}{TCC}. & 
(ii)  quais tecnologias, linguagens, \textit{frameworks} e métodos (de 
desenvolvimento, testes, etc) tem sido usadas. \\
\hline

Sou programador e pesquisador, e também sou do setor de TI e 8 pessoas fazem 
parte. & (iii) qual tem sido sua participação/posição na equipe / setor / 
departamento da concedente (em qual setor você está alocado? quantas pessoas 
fazem parte da mesma equipe / setor / departamento?); \\
\hline

Estamos em um processo de confirmação de contrato e modelagem de um novo 
sistema e portanto o cronograma desse projeto não existe ainda. & (iv) qual seu 
cronograma de atividades (atividades ao longo do tempo). \\
\hline
\label{tab:info-atividades}
\end{longtable}
\end{center}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Relação Teoria-Prática}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descriço} & \textbf{Requisito} \\
\hline

Programação Orientada à Objetos, Engenharia de Software, Teoria de Grafos, 
Sistemas Operacionais, Algoritmos, Programação Web, Gerência de Projetos, 
Sistemas Multimídia, Segurança em Computação, Banco de Dados, Modelagem e 
Simulação, Geometria Analítica. Essas disciplinas são úteis para meu estágio e 
para meu desempenho. & (i) quais conteúdos teóricos ou habilidades práticas que 
foram ensinadas/aprendidas em disciplinas do Curso tem sido úteis em seu 
estágio; \\
\hline

Habilidades com: QGIS, Geo informação, Big data, Processamento de Imagens, 
Programação de Verdade, Negócios & (ii) quais conteúdos teóricos ou habilidades 
práticas que NÃO foram vistas em disciplinas do Curso e que se foram 
necessárias no estágio, que fizeram falta na prática profissional, e que você 
teve que aprender por conta; \\
\hline
\label{tab:info-relacao-teoria-pratica}
\end{longtable}
\end{center}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Importância do Estágio}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descriço} & \textbf{Requisito} \\
\hline

Gerenciamento de Tempo, Atividades, Projeto, Programação e Pesquisa Científica. 
& (i) quais conteúdos teóricos ou habilidades práticas você desenvolveu no 
estágio; \\
\hline

Continuo o mesmo. & (ii) quais atitudes ou comportamentos você aprendeu/mudou 
com o estágio (ex: liderança, trabalho em equipe, persistência na resolução de 
problemas, comprometimento, etc).\\
\hline
\label{tab:info-importancia}
\end{longtable}
\end{center}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Supervisão e Avaliação}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descriço} & \textbf{Requisito} \\
\hline
Todos os dias úteis pessoalmente ou por \textit{email}. & (i) com que 
frequência seu supervisor conversa com você; \\
\hline

Gitlab, Slack, Daily Scrum Meeting, TMetric, Reuniões. & (ii) como é feita sua 
supervisão na concedente (que instrumentos são usados?); \\
\hline

Lendo livros e aprendendo diretamente com meu supervisor de TI (Agrônomo e 
especialista em Geoprocessamento). & (iii) como tem sido feito seu treinamento 
na concedente; \\
\hline

Eventuais reuniões com o responsável pelos Recursos Humanos, que é o Daniel 
(Geógrafo). & (iv) como tem sido feita sua avaliação no estágio pela concedente 
e como você fica sabendo dos resultados; \\
\hline

Quando eu fazia TCC, o professor Jean Hauck, meu orientador, conversava e 
orientava quinzenalmente (\textbf{fixo}). & (v) com que frequência seu 
professor orientador conversa com você.\\
\hline

Através de revisões da monografia e pessoalmente em reuniões. & (vi) como tem 
sido feita sua avaliação pelo professor orientador. \\
\hline
\label{tab:info-supervisao}
\end{longtable}
\end{center}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\caption{Relação com TCC ou Monografia}
\end{table}
\begin{longtable}{p{.50\textwidth} p{.40\textwidth}}
\hline
\textbf{Descriço} & \textbf{Requisito} \\
\hline
Um Módulo de Jogo de Perguntas e Respostas para apoio ao Ensino de Gerência de 
Projetos Integrado ao Moodle Lucas Pagotto Tonussi, Jean Carlo Rossa Hauck 
(\href{http://siaiap32.univali.br/seer/index.php/acotb/article/view/10571}
{Link Artigo Publicado}). & Artigo Resultado da Monografia. \\
\hline
Estudar programação de verdade. & Razão do Estágio. \\
\hline
\label{tab:info-relacao}
\end{longtable}
\end{center}